還押近三周 中六男生認藏醋、酒精 判入更生中心

兩名 16 歲學生去年 11 月觀塘警署遭警截查後，逃跑其中一人涉扔下一樽稀釋食用醋，兩人跑至觀塘游泳池外終被截停，在背囊中再搜出一樽酒精。男生早前承認一項串謀意圖施用有害物品使人受損害、精神受創或惱怒，還押至今近三周，案件今（18日）在觀塘裁判法院判刑。主任裁判官徐綺薇指，考慮被告年紀較輕，勇於承擔過錯，學業成績優異，但因控罪嚴重，刑罰須具阻嚇性，以防止後來者作出相關行為，為社會及被告利益著想，最終判被告入更生中心。

她表示，被告無過往定罪記錄，勇於承擔過錯，最終判他入更生中心；最低刑期為 3 個月，而最高刑期為 9 個月。

警署外被截藏食用醋及酒精 16歲男生認罪還柙候判

男被告警誡下稱，透過網上學習將酒精和醋混合，準備拿給手足使用；其手提電話的對話內容提及，有女子曾與案發前一晚問男被告拿漂白水，稱準備帶往狗屋做試驗。

如果企定定
等到律師到先落口供
會唔會結果已經唔一樣

起碼有得打用途, 唔使打份黑警口供先

醋+酒精

做實驗整Ester都唔得

重點不是拎住咩, 係佢同黑警認左啲咩
跟住係佢部機又搵到啲對話(依啲行動野要一定清)

細個唔識應對班仆街黑警

雖然辯方引述感化官指，念在男生年紀輕、有悔意，相信感化令是較佳的判刑選擇；惟主裁判官徐綺薇認為案情嚴重，男生有預謀犯案，且有同夥，須判處阻嚇性刑罰，以免其他人倣效，最終判他入更新中心。